是時候檢討交通意外罰則了

是時候檢討交通意外罰則了 - 高慧然

引起全城關注的交通事故終於判案，鏟上行人路，令兩女之母終身殘疾的寶馬司機被判入獄15個月、停牌2年。老實說，刑罰沒有絲毫阻嚇力。

事件中的女傷者，即時失去左膝以下全部小腿，右腳傷勢亦相當嚴重。右腳掌須切除半隻，十隻腳趾盡失，只剩下無肌肉支撐的皮肉包住斷骨，直立時恍如一隻「錐子」，無腳趾抓地，失去着力點。現傷者左腳已裝上義肢，但右腳傷勢相當複雜，右膝骨全碎，右大腿及盆骨亦骨折，經受多番手術後，裝義肢還是有困難。傷者的日程排得滿滿，要接受物理治療及心理治療。事件不單令傷者，而且令她一家人的命運從此改寫。未來康復路仍漫長無盡頭，需持續接受大型手術。一場無妄之災，令她及其家人生命質素、生活質素全毀，不難預期，傷者的壽命亦打了折扣。

面對如此嚴重後果，肇事司機似全無愧意，連一年捐款100元做慈善的「善舉」都搬上法庭，作為求情理由，希望獲判社會服務令。連塘邊鶴見到一個無辜的女人承受這種痛苦都心有惻惻然，一手製造悲劇的肇事者卻只想逃避刑事責任，叫人齒冷。刑期結束後，肇事者大約會覺得他已承擔了責任，不會受良心責備。

香港的交通意外罰則一向過輕，並無與時並進。現在更胡亂發牌予中國司機，大量中港牌車輛在香港街頭出現，令交通安全更添隱憂。是時候檢討交通意外罰則了。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

上一則
上一則
五四時期的律師 (曾志豪)

下一則
下一則
人肉工具 (尊子)

一早應該啦 個個揸住部殺人機器亂咁衝